% --- ABSTRACT ---
\section{RÉSUMÉ}
\docCitation

La planification spatiale marine (PSM) est un processus de gestion durable des espaces océaniques visant à atteindre des objectifs écologiques, 
économiques, culturels et sociaux. Les gouvernements fédéral, provinciaux et autochtones collaborent avec des parties prenantes pour faire 
progresser la PSM dans cinq zones de planification à travers le Canada. Dans la région du Pacifique, ces travaux se concentrent sur la 
plateau Nord, détroit de Georgia, et du plateau Sud. Le personnel scientifique du 
MPO a travaillé avec des dépositaires de données et des chercheurs pour dresser un inventaire des données écologiques, créer des produits de 
données spatiales et soutenir la publication de données spatiales très pertinents pour la PSM. 
Dans la création et la publication des données, on a donné la priorité aux ensembles de données écologiques qui ont contribué à combler des 
lacunes de longue date concernant une variété d’espèces, d’habitats et de paramètres environnementaux, aux données complètes pour la côte du 
Pacifique et aux produits de données actuels et à long terme. Les ensembles de données spatiales en ayant résulté ont été publiés sur la 
plateforme Données ouvertes du gouvernement du Canada. Ce rapport technique contient un résumé des ensembles de données spatiales développés 
ou publiés avec le soutien du personnel de la PSM. Le rapport est organisé en fonction des caractéristiques écologiques, des ensembles de 
données océanographiques et des activités humaines, y compris l’empreinte des relevés de recherche. Chaque ensemble de données est accompagné 
de détails sur les métadonnées, y compris un aperçu de l’ensemble de données, méthodes, des sources de données, ainsi que des 
cartes de chaque couche de données associée.

\pagebreak

\section{ABSTRACT}
\docCitation

La planification spatiale marine (PSM) est un processus de gestion durable des espaces océaniques visant à atteindre des objectifs écologiques, 
économiques, culturels et sociaux. Les gouvernements fédéral, provinciaux et autochtones collaborent avec des parties prenantes pour faire 
progresser la PSM dans cinq zones de planification à travers le Canada. Dans la région du Pacifique, ces travaux se concentrent sur la 
biorégion du plateau Nord, du détroit de Georgia et du plateau Sud. Le personnel scientifique du MPO a travaillé avec des dépositaires 
de données et des chercheurs pour dresser un inventaire des données écologiques, créer des produits de données spatiales et soutenir la 
publication de données spatiales très pertinents pour la PSM. Dans la création et la publication des données, on a donné la priorité aux 
ensembles de données écologiques qui ont contribué à combler des lacunes de longue date concernant une variété d’espèces, d’habitats et 
de paramètres environnementaux, aux données complètes pour la côte du Pacifique et aux produits de données actuels et à long terme. 
Les ensembles de données spatiales en ayant résulté ont été publiés sur la plateforme Données ouvertes du gouvernement du Canada. 
Ce rapport technique contient un résumé des ensembles de données spatiales
développés ou publiés avec le soutien du personnel de la PSM. Le rapport est organisé en fonction des caractéristiques écologiques, 
des ensembles de données océanographiques et des activités humaines, y compris l’empreinte des relevés de recherche. Chaque ensemble 
de données est accompagné de détails sur les métadonnées, y compris un aperçu de l’ensemble de données, un résumé des méthodes, des 
sources de données, ainsi que des cartes de chaque couche de données associée. 
